Юхлимов П. А. ПИбд-41 Вариант 27(7)

# Лабораторная 2

## Ранжирование признаков

### 1)Как запустить:
	- Установить библиотеки python, numpy, sklearn, scipy
	- Запустить программу через команду python main.py

### 2)Какие технологии использовал:
	python, numpy, sklearn, scipy

### 3)Что делает программа:
	Генерирует данные и обучает модели по варианту:
	- Randomized Lasso
	- Lasso
	- Recursive Feature Elimination – RFE
	Затем находит средние оценки для признаков у каждой модели и средние оценки моделей:

![alt text](scores.jpg "Scores")

	В результате самыми важным по средней оценке оказался 4, затем 2, потом 1 и в конце 9 признак
	У модели Lasso по важности: 4, 2, 1, 5
	У модели Randomize Lasso: 4, 2, 1, 5
	У модели RFE: 9, 7, 10, 6

### 4)Тесты:


**Работы программы:**
<https://disk.yandex.ru/i/9VdmoI2tz0U9lw>

